era 한글 유틸 설명서
====================

## 개요
era에서의 유연한 한글 처리를 위해 만들어진 함수 집합입니다. 유니코드2.0부터 정립된 Hangul Syllables 기반으로 동작하여 여러가지 기능을 지원합니다.

Emuera 1824에서의 동작을 확인했습니다.

## 조사처리
주로 받침의 유무에 따라 변화하는 복잡한 한국어의 조사 처리를 함수 하나로 처리할 수 있습니다.

일반적인 사용법은 ``"받침있을때/받침없을때"``로 보시고 사용하시면 되겠습니다.
```
;신데렐라는 어려서 부모님을 잃고요.
조사처리(STR, "은/는") + "어려서 부모님을 잃고요."

;참고로 '(이)다' 사용시 각각 아래와 같이 사용해야합니다.

;정각이다.
조사처리(STR, "이/") + "다."
;왕자면 다야?
조사처리(STR, "이/") + "면 다야?"

;주의사항으로 '이에요'는 "이에/예"로 적어야 자연스러운 묘사가 가능합니다.
;신데렐라예요.
조사처리(STR, "이에/예") + "요."
```
대부분의 조사는 받침의 유무만으로 결정되지만 '(으)로'는 예외적으로 'ㄹ'이 포함되어있으면 받침이 없는 것처럼 처리됩니다.
```
;우리집으로 돌아가야해!
;마을로 돌아가야해!
조사처리(STR, "으로/로") + "돌아가야해!"
```
해당 기능에 관련된 함수를 좀더 살펴보시려면 
[미코테짱_조사처리.ERB](ERB/한글유틸/공통/미코테짱_조사처리.ERB)파일을 확인해보세요.

축약함수, 기호도 추가되어있으므로 해당 내용은
[미코테짱_조사처리_축약.ERH](ERB/한글유틸/공통/미코테짱_조사처리_축약.ERH), 
[미코테짱_조사처리_축약.ERB](ERB/한글유틸/공통/미코테짱_조사처리_축약.ERB) 파일을 확인해보세요.

## 받침치환
문장이나 단어 끝의 받침을 주어진 문자로 교체합니다.
```
;먹었엉
받침치환("먹었어", "ㅇ");
;좋아햇
받침치환("좋아행", "ㅅ");
```
마지막 문자에 한글을 제외한 다른 문자가 오면 동작하지 않으니 주의하시기 바랍니다.

해당 기능에 관련된 함수는 [미코테짱_특수처리.ERB](ERB/한글유틸/공통/미코테짱_특수처리.ERB) 파일을 확인해보세요.

## 문장 늘이기
마지막 문자의 소리를 길게 늘여 문장을 늘입니다. 한국어에서 이러한 소리가 늘여질 경우 단모음화 되는 특성이 있습니다.
```
;라면을 끓여먹으며언
문장늘이기("라면을 끓여먹으면")
;으아아아아악
문장늘이기("으악", 4)
```
문장이 특수문자 등으로 종결되지만 필요하다면 강제로 처리하도록 할 수 있습니다.
```
;그게...에
문장늘이기("그게...", 1, 1)
```
기본적으로 'ㅢ'는 'ㅣ'로 단순 단모음화 되지만 필요하다면 'ㅡㅣ'로 분리 시킬 수 있습니다.
```
;으이이잉
문장늘이기("읭", 3, 0, 1)
```
해당 기능에 관련된 함수는 [미코테짱_특수처리.ERB](ERB/한글유틸/공통/미코테짱_특수처리.ERB) 파일을 확인해보세요.

## 단모음화
이중모음을 단모음화시킵니다. 한글의 모음체계에서 대상 모음은 다음과 같습니다.

|이중모음|단모음화|비고|
|:------:|:------:|----|
|   ㅑ   |   ㅏ   |
|   ㅒ   |   ㅐ   |
|   ㅕ   |   ㅓ   |
|   ㅖ   |   ㅔ   |
|   ㅛ   |   ㅗ   |
|   ㅠ   |   ㅜ   |
|   ㅘ   |   ㅏ   |
|   ㅙ   |   ㅐ   |
|   ㅑ   |   ㅏ   |
|   ㅝ   |   ㅓ   |
|   ㅞ   |   ㅔ   |
|   ㅟ   |   ㅣ   |
|   ㅚ   |   ㅔ   |현대한글에서는 'ㅞ'에 가까운 발음을 함|
|   ㅢ   |   ㅣ   |용법에 따라 'ㅔ'의 형태로 변화하기도함|

해당 기능에 관련된 함수는 [미코테짱_특수처리.ERB](ERB/한글유틸/공통/미코테짱_특수처리.ERB) 파일을 확인해보세요.

## 파일 목록
각 함수별 설명은 해당 스크립트 파일에 정의되어 있으므로 참고하시기 바랍니다.

[미코테짱_한글공통.ERH](ERB/한글유틸/공통/미코테짱_한글공통.ERH)
한글 음소 문자에 대한 상수를 정의한 파일입니다.

[미코테짱_한글공통.ERB](ERB/한글유틸/공통/미코테짱_한글공통.ERB)
한글 음소 분리, 조합 기능을 다루는 파일입니다.

[미코테짱_조사처리.ERB](ERB/한글유틸/공통/미코테짱_조사처리.ERB)
조사 처리에 관련된 기능을 제공하는 파일입니다.

[미코테짱_특수처리.ERB](ERB/한글유틸/공통/미코테짱_특수처리.ERB)
받침치환, 단모음화, 문장늘이기 기능을 제공하는 파일입니다.

[미코테짱_조사처리_축약.ERH](ERB/한글유틸/공통/미코테짱_조사처리_축약.ERH)
조사에 대한 상수를 정의한 파일입니다.

[미코테짱_조사처리_축약.ERB](ERB/한글유틸/공통/미코테짱_조사처리_축약.ERB)
조사처리 함수의 축약 버전을 제공하는 파일입니다.